\documentclass[conference,harvard,brazil,english]{sbatex}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{ae}
%
% LaTeX2e class SBATeX
%
% Versão 1.0 alpha
%   Walter Fetter Lages
%   w.fetter@ieee.org
%
% Este arquivo sbai2013.tex é uma adaptação do arquivo revista.tex,
% Versão: 1.0 alpha, desenvolvido por Maurício C. de Oliveira,
% mcdeoliveira@ieee.org.
%
% As adaptações fazem com que, por default, sejam utilizadas
% as opções adequadas para o formato do SBAI 2013, ao contrário do arquivo
% revista.tex, que, por default, utiliza opções adequadas para o formato
% da Revista da SBA.
%
%
% --------------------------------------------------
%
% Para compilar este exemplo use a seqüência de comandos:
%
%     latex sbai2013
%     bibtex sbai2013
%     latex sbai2013
%     latex sbai2013
%
% Para gerar um arquivo Postscript (.ps):
%
%     dvips -t a4 sbai2013
%
% Para gerar um arquivo Portable Document Format (.pdf):
%
%     dvips -Ppdf -t a4 sbai2013
%     ps2pdf -dMaxSubsetPct=100 -dSubsetFonts=true -dEmbedAllFonts=true -dCompatibilityLevel=1.2 -sPAPERSIZE=a4 sbai2013.ps
%
% --------------------------------------------------
%  Este arquivo foi testado no:
%   - Windows: Miktex 2.9 + TeXnicCenter 1.0 Stable Release
%   - Linux  : Tex Live 2007.dfsg.2-7ubuntu1.1 + Kile 2.0.83
%              Tex Live 2007.dfsg.2-7ubuntu1.1 + Emacs 22 (GTK)
% --------------------------------------------------
%
% --------------------------------------------------
%  Estes comandos são necessários apenas para a
%  a geração deste artigo exemplo. Eles não fazem
%  parte do estilo SBATeX.
% --------------------------------------------------
\makeatletter
\def\verbatim@font{\normalfont\ttfamily\footnotesize}
\makeatother
\usepackage{amsmath}

\def\lerolero{Todas estas questões, devidamente ponderadas, levantam dúvidas sobre se o acompanhamento das preferências de consumo estimula a padronização dos métodos utilizados na avaliação de resultados. Assim mesmo, a valorização de fatores subjetivos aponta para a melhoria dos relacionamentos verticais entre as hierarquias. Não obstante, o consenso sobre a necessidade de qualificação representa uma abertura para a melhoria das direções preferenciais no sentido do progresso.}

% --------------------------------------------------


\begin{document}

% CABEÇALHO

\title{Maslab Team Description Paper}

\author{Abel Corrêa}{acorrea@inf.ufrgs.br}
\address{Instituto de Informática, Universidade Federal do Rio Grande do Sul \\ Porto Alegre, RS, Brasil}

\author[1]{Alessandro D. Vechia}{advecchia@inf.ufrgs.br}

\author[1]{Anderson R. Tavares}{artavares@inf.ufrgs.br}

\author[1]{Cristiano Galafassi}{cgalafassi@inf.ufrgs.br}

\author[1]{Gabriel de O. Ramos}{goramos@inf.ufrgs.br}

\author[1]{Ricardo Grunitzki}{rgrunitzki@inf.ufrgs.br}

\author[1]{Ana L. C. Bazzan}{bazzan@inf.ufrgs.br}

% Com a opção 'journal' pode-se definir
%\volume{X}
%\numero{X}
%\mes{Jan e Fev}
%\ano{2010}
% Caso contrário você verá um irritante aviso de
% que estes valores não foram definidos.

% \twocolumn apenas para conference
\twocolumn[

\maketitle

\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
  \lerolero
\end{abstract}
\keywords{}

\selectlanguage{brazil}
\begin{abstract}
  \lerolero
\end{abstract}
\keywords{}

]

% CONTRIBUIÇÃO

\selectlanguage{brazil}

%===================================================================================================

\section{Introdução}

\lerolero

\textbf{Falar dos objetivos da setorização: Alocação dos agentes e roteamento}

%===================================================================================================

\section{Modelagem do ambiente}

\lerolero

%===================================================================================================

\section{Modelagem dos agentes}

\lerolero

%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Ambulâncias}

\lerolero

%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Bombeiros}

\lerolero

\subsubsection{Classificação dos Incêndios}

\lerolero

%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Policiais}

\lerolero

%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Centrais}

\lerolero

%===================================================================================================

\section{Técnicas empregadas}

\lerolero

%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Setorização}
\label{sec:setorizacao}

A setorização consiste em dividir o mapa em quatro setores, de modo que os agentes possam ser alocados a cada setor conforme sua importância (descrito na seção \ref{sec:alocacao}).
Esse processo é realizado no preprocessamento, de modo que os agentes saibam dessa informação quando iniciarem a simulação.

Para delimitar os setores, selecionam-se 4 pontos: Norte, Sul, Leste e Oeste.
Em seguida, obtém-se os nós do grafo do mapa mais próximos a esses pontos e utiliza-se o método de busca em largura para traçar 2 rotas: Norte para Sul e Leste para Oeste.
As todas podem ser vistas destacadas na Figura \textbf{INSERIR FIGURA KOBE}.

Após a identificação dos limites de cada área, aloca-se cada entidade (ruas, construções, refúgios, hidrantes e postos de combustíveis) a seus respectivos setores.
Os agentes também serão alocados proporcionalmente aos setores, conforme descrito na seção \ref{sec:alocacao}.

%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Alocação dos Agentes}
\label{sec:alocacao}

\lerolero

%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Roteamento}
\label{sec:roteamento}

O roteamento utilizado consiste na separação hierárquica das vias.
Na setorização identifica-se os limites dos setores como sendo duas rotas (Norte-Sul e Leste-Oeste), consideramos essas duas rotas como as vias principais, uma vez que elas sempre irão se encontrar em algum ponto.
Além disso, definimos como vias secundárias o conjunto de rotas que leva os refúgios e postos de combustíveis até o ponto mais próximo das vias principais.

O objetivo do roteamento é fazer com que os agentes utilizem rotas que tenham maior probabilidade de estarem limpas.
Desse modo, um grupo de policiais ficará responsável por limpar as vias principais e secundárias a priori, enquanto os demais policiais poderão realizar outras funções.
Desse modo, sempre que um agente tiver de se locomover, ele utilizará as vias principais e secundárias.
A Figura \textbf{REFERENCIAR FIGURA} mostra o exemplo de um bombeiro que estava combatendo um incêndio e que precisa abastecer.
Pode-se verificar que mesmo que exista um caminho mais curto até o refúgio, por entre os setores, a rota dele define que ele deverá ir para as vias principais e das vias principais para o refúgio, através de uma via secundária.

\subsection{Arquivo de pré-processamento}

\lerolero

%===================================================================================================

\section{Conclusão}

\lerolero

%===================================================================================================

\section*{Agradecimentos}

\lerolero

%===================================================================================================

% BIBLIOGRAFIA
\bibliography{exemplo}

\end{document}
